import { Question } from '../types/QuestionsData';

export const questions_data: Question[] = [

  {
    question_text:
      "En quelle année a eu lieu la première édition du Festival d’Avignon ?",
    correct_answer: "1947",
    wrong_answers: ["1945", "1955"],
    explanation:
      "Le premier festival s’est déroulé en 1947, fondé par Jean Vilar.",
    stats: { 1947: 0, 1945: 0, 1955: 0 },
  },
  {
    question_text:
      "Quel est le nom du directeur artistique du Festival d’Avignon en 2021 ?",
    correct_answer: "Olivier Py",
    wrong_answers: ["Jean Vilar", "Alain Françon"],
    explanation:
      "Olivier Py a été le directeur artistique du Festival d’Avignon en 2021.",
    stats: { "Olivier Py": 0, "Jean Vilar": 0, "Alain Françon": 0 },
  },
  {
    question_text: "Quel est le thème du Festival d’Avignon en 2022 ?",
    correct_answer: "L'Humanité",
    wrong_answers: ["La Nature", "La Technologie"],
    explanation: "Le thème du Festival d’Avignon en 2022 était 'L'Humanité'.",
    stats: { "L'Humanité": 0, "La Nature": 0, "La Technologie": 0 },
  },
  {
    question_text: "Quel est le lieu principal du Festival d’Avignon ?",
    correct_answer: "Le Palais des Papes",
    wrong_answers: ["Le Théâtre Antique", "Le Parc des Expositions"],
    explanation:
      "Le Palais des Papes est le lieu principal du Festival d’Avignon.",
    stats: {
      "Le Palais des Papes": 0,
      "Le Théâtre Antique": 0,
      "Le Parc des Expositions": 0,
    },
  },
  {
    question_text: "Quel est le nom de la compagnie fondée par Jean Vilar ?",
    correct_answer: "Le TNP",
    wrong_answers: ["La Comédie-Française", "Le Théâtre de la Ville"],
    explanation: "Jean Vilar a fondé le TNP (Théâtre National Populaire).",
    stats: {
      "Le TNP": 0,
      "La Comédie-Française": 0,
      "Le Théâtre de la Ville": 0,
    },
  },
  {
    question_text:
      "Quel est le nom du festival qui se déroule en même temps que le Festival d’Avignon ?",
    correct_answer: "Le Off",
    wrong_answers: ["Le In", "Le Festival de Cannes"],
    explanation:
      "Le Off est un festival qui se déroule en même temps que le Festival d’Avignon.",
    stats: { "Le Off": 0, "Le In": 0, "Le Festival de Cannes": 0 },
  },
  {
    question_text:
      "Quel est le nom de la place emblématique du Festival d’Avignon ?",
    correct_answer: "La Place de l'Horloge",
    wrong_answers: ["La Place des Corps Saints", "La Place du Palais"],
    explanation:
      "La Place de l'Horloge est une place emblématique du Festival d’Avignon.",
    stats: {
      "La Place de l'Horloge": 0,
      "La Place des Corps Saints": 0,
      "La Place du Palais": 0,
    },
  },
  {
    question_text:
      "Quel est le nom du prix décerné au meilleur spectacle du Festival d’Avignon ?",
    correct_answer: "Le Prix du Public",
    wrong_answers: ["Le Prix de la Critique", "Le Prix du Jury"],
    explanation:
      "Le Prix du Public est décerné au meilleur spectacle du Festival d’Avignon.",
    stats: {
      "Le Prix du Public": 0,
      "Le Prix de la Critique": 0,
      "Le Prix du Jury": 0,
    },
  },
  {
    question_text:
      "Quel est le nom de la rue principale où se déroulent les spectacles ?",
    correct_answer: "Rue des Teinturiers",
    wrong_answers: ["Rue de la République", "Rue des Lices"],
    explanation:
      "La Rue des Teinturiers est la rue principale où se déroulent les spectacles.",
    stats: {
      "Rue des Teinturiers": 0,
      "Rue de la République": 0,
      "Rue des Lices": 0,
    },
  },
  {
    question_text:
      "Quel est le nom du directeur artistique du Festival d’Avignon en 2023 ?",
    correct_answer: "Tiago Rodrigues",
    wrong_answers: ["Jean Vilar", "Olivier Py"],
    explanation:
      "Tiago Rodrigues a été le directeur artistique du Festival d’Avignon en 2023.",
    stats: { "Tiago Rodrigues": 0, "Jean Vilar": 0, "Olivier Py": 0 },
  }
];
